%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Ce rapport est le reflet de notre stage de fin d'etudes effectue au sein de
\textbf{Yes Internet}, dans le cadre de l'obtention de notre licence en
Business Computing a l'\textbf{Ecole Superieure de l'Economie Numerique (ESEN)}.

Durant cette periode, nous avons eu l'opportunite de mettre en pratique nos acquis
academiques a travers le developpement d'une plateforme web de gestion de
location de vehicules. L'objectif etait de proposer une solution centralisee,
fiable et evolutive, capable de faciliter la gestion des agences, des
clients, des vehicules, des reservations et des paiements.

Pour repondre aux exigences du projet, nous avons suivi une demarche structuree.
Nous avons d'abord realise une analyse de l'existant, puis identifie les
besoins fonctionnels et non fonctionnels des differents acteurs. Ensuite,
nous avons adopte la methodologie SCRUM afin de planifier et executer le
travail en iterations: construction du backlog produit, planification des
sprints, implementation progressive et validation des fonctionnalites.

Sur le plan technique, notre solution s'appuie sur les outils principaux suivants:
Laravel, React, MySQL, Tailwind CSS et
Vite. Nous avons egalement utilise Git/GitHub pour le versioning,
Lucidchart pour la modelisation, Visual Studio Code pour le
developpement et XAMPP pour l'environnement local. Ces choix nous ont
permis de maintenir une architecture claire, une bonne qualite de code et un suivi
rigoureux du projet.

Ce stage a ete tres enrichissant, car il nous a permis de renforcer nos competences
techniques et organisationnelles, notamment en conception, en
developpement web full stack, en tests et en gestion du
temps. En perspective, la plateforme peut etre amelioree par l'integration de
fonctionnalites complementaires, telles que des notifications en temps
reel, des tableaux de bord plus avances et des mecanismes de
supervision securisee, afin d'optimiser davantage l'experience utilisateur
et la performance globale du systeme.
